老母因為政治立場 趕左我出門口

如題
藍絲老母
有無生存懶人包

求救

你讀緊u?

Year 4

去租樓住囉, 去黃店搵份牛工做囉
可以點

有冇得係frd屋企住住先

你賺左 畢業後唔洗俾家用養佢

有d frd 但長住唔係辦法

正面黎睇你仲愛你屋企人，你先會想教化佢地

租賓館？

買個睡袋訓公園頂住先？

呢個係我其中一個option

轉個頭 留ig 叫人比錢

唔會 grant loan有借錢 夠我用到grad 但住宿唔知邊度會最平

老母都係藍絲，同佢好耐冇講嘢

去到今日先突然趕？ 發生咗啲咩
U嗰邊可能可以申請喎 你話你係urgent case

最平應該係住AIRBNB
暫時住朋友到 搵工番啦

你上agoda之類search下，宜家好平，好多都係幾十蚊晩，普通酒店就百幾蚊都有

返到去認真跪係阿媽面前同佢叩頭認錯講聲對唔住下次唔會就無事 或者做一件付佢後悔既事 我果陣俾人趕出黎之後跳橋死唔去之後阿媽無再鬧我 利申：以後成世坐輪椅

青年旅舍 ? 或者搵啲幾十蚊日嘅賓館 開agoda應該都有

認真，租工廈果d studio 劏房
地方闊落出入方便

諗得過 如果係十幾蚊

我唔會放棄我既立場。。。

已經比人趕走左? 可唔可以搵住家長先? 你話你有錢，可以比返少少薄酬家長，或者搵黃嘅賓館

恭喜樓主，終於可以自立了

如果你真係諗住搵個竇settle

就租住賓館先，再搵工廈劏房settle

你趕番佢出門口好過啦

或者搵住FD屋企住住先啦，買個睡袋，起馬有遮頭

工廈settle係點樣搞

求教

我已經有初步計劃
我year 4 銀行有d錢夠我用到grad
今晚翻去汁行李 住賓館住一排settle先
Grad左先再算 節衣縮食應該ok
多謝大家

加油樓主
Btw老母趕咗你出嚟未？

荃灣/牛頭角/葵涌有好多擺明比人住既劏房，有晒浴室廁所，如果你真係長住。租呢d好過你租唐樓劏房

趕左 但仲有鎖匙可以翻去汁最後一轉野

價錢點 同可以係邊度揾到

佢之後會換鎖？

公屋？

28hse搵下

價錢$3xxx-$5xxx 視乎地點，設備

佢應該唔會換得咁快 咁呢加翻去汁

Btw 有無人知賓館咩價位

Or 最抵既賓館係邊

等黨養佢

借grant loan頂住先有冇得諗

自食其力，無辦法。經濟差無乜地方請人，自己好自為之。

M記啦

廠廈係最化算

樓主不如問吓朋友可唔可以借宿？

爸打加油好好保重
無能力 幫唔到d咩

男嘅？

依家男嘅反而易搵pt

賓館住幾日好啦 如果係長期打算索性搵地方租 睇你想去邊頭啦 搵下果頭啲工廈盤 然後好搵下part time 返下 雖然呢個時勢係好難 但盡力啦 如果夠俾屋租咁你副身家就見洗好多

呢d家事我唔想麻煩到人
我係度開post係想尋求獨立生活懶人包

忍一忍

幾年後立場掉返轉

加油

依家賓館酒店平
應該可以頂一排

但要諗定之後
或者同其他同樣既手足分租單位

有，做乞兒靠手足呢個身份周圍呃吓，睇吓有冇人接濟你

明白

已經汁哂野 準備走人
book左房

你屋企有幾多人？
1對1就你趕翻佢出門口

有啲Tg group 好似有宿位提供，不過唔知滿人未🤔

你且啦

ching加油! 一grad左返工就可以自立到，到時睇邊個後悔先

我係被人趕走個個...
唔係我想

有無link

唔駛俾家用，每月慳番幾千
好快你就會覺得賺左

趕得你出門口
心腸都好毒

無論最後點都好,
記住比人趕出門既感覺

嗯
由細就覺得佢諗野好自私
養我係為左養兒防老
我會記住3月8日

今世不相往來

扮死狗先
入返去再搵機會趕返佢出門口

佢趕得你出門佢真係好極有限 呢啲人由佢自己老年自己一個就得

我有分數
暫時未缺
本身有幫人私補

入返門口 然後趕佢出門口

final year? 讀咩科 搵到工未?

我老豆老母係藍絲
我趕走左佢地

final year
完到肺炎先grad到
未有工
但呢行市埸係缺人

記住
今日佢趕你
40年後就

Download個app叫Couchsurfing
有機會幫到你 係俾人類似借宿

樓主老母應該the rock咁大隻

謝巴打

諗多左

遲下預計會心軟
念親恩見下面就算
謝絕家用

三和。。

未獨立 要忍

住過幾年hall
唔洗靠人

第一，有無諗住同佢地和好，定從此永別先？

第二，咪撚再講懶人包依三隻支那字

你係咪食撚左屎，定係老母比黑警屌死左？

見步行步
屋企D野無汁哂 只係汁左大部份走

你老母比多次機會你, 同佢道歉就比你返屋企

你果你真係堅持到唔返, 我欣賞你, 做人有骨氣, 唔低聲下氣人地先敬你三分. 要道歉既係你老母, 係佢錯, 憑咩要你忍讓!

房都租左了
心意已決

記住今日佢趕你走
畢業搵到工要狠心d

認真 工廈&比較入既村屋

last year 無得住u

圖都無張

點解唔趕返你老母出去
同佢隻揪一係

唔知可以點幫你
唯有同你講句加油
可能啱啱獨立出嚟會好難捱
但grad咗搵到工之後所以嘢會慢慢變好㗎

我都比人趕左出門口 呢啲人一世都唔好原諒佢

你露宿都記得要沖涼呀

y4先趕你走 你真心賺左
岩岩係投資完開始有回報既時間

自己跳咁on9 推佢跳佢一樣會後悔喎

40蚊個鐘不了

租住劏房工廈

你都Yr4 搵住part time 捱埋呢兩個月

就過左海做神仙啦

趕你就出門口?
緊係賴死唔走 生得我出唔使養?
死都唔走 吹咩?
搵到工先返枱啦大佬...

佢都趕我走
又唔係生活唔落去
賴死?

我之前係露營左半個月

可以客氣啲？

上網搵下 唔厭遠有d三四千蚊一間房仔都有

去衛生署報案啦

同意

樓主
不如你去睇下有冇啲合宿
即係搵社工嗰啲

form 123
話你阿媽有精神病

咁諗就錯，做大事一定係臥薪嘗膽，認錯番去住，食佢既用佢既，奈唔奈就偷佢銀包錢，等到出身先一野扔走佢

唔養你既錢，就會捐比黑社會/ 入藍色經濟圈乖啦番去認錯

做開奴隸？

呢個巴打就醒，講到自己幫手出去斬人
老母唔夠藍就質疑佢係咪幫黃手
攞刀嚇佢

租工廈 有內廁/同人share
有D 好平 2到3xxx都有
平原因 冇lift / 工廈外表太殘
但而家夠住得得
如果有朋友住工廈 搵佢幫手
直接搵業主 避開搵agent 介紹費

我同意
不過我老母16歲以後無再比錢我洗

個個都推薦工廈 工廈要點入手

就算唔比，住佢而你有番工，即係你自己多左錢用，又用撚佢d買餸錢，幫自己存大個經濟實力先

唔好一時意氣，佢唔攞刀斬你跟本冇你辦法

無論點 樓豬請記住今日你老母點對你
千祈唔好愚孝尤其你老母呢type家長係唔值得有仔女孝順

樓主記得點都唔好俾家用，唔可以心軟

好似有啲酒店好平

最緊要拎走埋你係屋企d財產

正

搵啲有內廁嘅就得，想再平啲就冇窗冇內廁係第度沖涼。

地點就自己方便

租嗰陣唔洗講租嚟住，做工作室/做startup點噏都得。

有人放蛇咪開門

傻撚左 躝啦傻閪

自己住仲好 唔需要受氣

外國就話興姐 香港安唔安全嫁?

而家先趕

青衣三寶而家一個月好似唔洗4000

搵可以24小時出入既工廈
有啲有獨立廁所 裝埋熱水爐花灑 都知咩事架啦
其實你大學生可以搵咗學校先

year4啱啱好
出黎唔洗比家用養佢
如果今年搞唔掂 問下自己大學福利department 有冇offer一啲for special case既短期住宿？

差唔多時間啦 正常讀緊大學都會夾份租屋或住hall
宜家叫早d迫自己獨立做野he

$4000 200 多尺房有興趣？
唔知你負唔負擔到
獨廁熱水爐
5分鐘到鑽石山地鐵站

明白你感受，你要愛自己啊，加油💪！

唔介意嘅
coliving 三千五蚊都有個太空倉床位

張床單/被 唔知幾耐先換
(通常枕頭袋就次次換)
你都係買定睡袋
帶去訓穩陣

返到去 就攞把菜刀
趕老母落街啦
仲跪

我都係year4開始搬出去住 同朋友夾租

咁就爆門
爆完執哂自己嘢
由度門打開 攬炒

一定要氹番阿爸阿媽，之後扮孝子呃晒佢啲錢

真 你一蚊都唔撚洗比佢

老死不相往還

大學hall office 會唔會幫到？

巴打有無frd呢排因為疫症而無返hall訓？如果係叫佢地讓俾你住？然後再盡快搵工先揾地方租啦

其實有內廁嘅工廈單位都唔係平
實用面積有200呎起碼都要六七千蚊(最平果d

不如租套房好過 上次喺九龍城見到套房有廁所 都係六千幾蚊不過要行樓梯

而家賓館$3500 尖沙咀美麗都
但係無傢電

早兩日見到佐敦劏房
100呎 有傢俬電器 $4200
唔知被人租咗未
不過要小心而家有啲租客
扮業主放租 呃人上去呃按金
用嚟幫自己交租

有需要幫手記得出聲

套房6000幾會係得100頭呎比得起5000左右不如搵朋友合租好過

我老豆都成日叫我死走 但我冇經濟能力住 所以忍辱負重 等我搬走個日 我一定大大聲比佢知 我覺得佢有幾垃圾我有幾睇佢唔起

叫佢收皮，遲下佢死左都係5人同佢拜山

留TG

自己住100尺夠啦

我走個下
老母先扯我留低
我最後都係走左
我係咪做錯左

BTW, 汁

未有養自己既能力之前, 應該潛伏住先....

自己有有積蓄？

Btw 記住佢地今日點對你 佢唔識尊重人 自然唔deserve受到尊重

冇做錯 呢啲趕自己仔女走嘅仆街父母 孝咩順 叫佢哋收皮啦

邊有咁喪心病狂嘅父母? 虎毒不食兒架

我諗伯母個刻都後悔嘅
出去住幾日
搵日趁伯母係屋企嘅時候返去執嘢 試下佢反應啦

咁唔講好過一講就嘈.
問佢去唔去無漢生活發展,個個都啞嘅喇.

帶睡袋咪都係要洗
要夠癲嘅話 直接攞啲野整落去啲床單度

土瓜灣
麻雀客棧

爭d以為自己開po

傻鳩 自殘完仲要老母養

東大？

贈四個字，忍辱負重。覺得老母唔順眼就減少交流，避開一齊食飯，匿埋響房或早出晚歸啦。
出面租個房都幾千蚊，呢幾千蚊儲起佢，或者幫下黃店都好過益劏房業主。你未畢業要搵錢交租一定好辛苦，忍多年啦巴打。
出黎做野佢仲係藍再諗cut佢家用，到時佢求番你轉頭。

又真

唔明係要人內疚一世定係自己內疚一世

公屋記得去房處搞除名
再舉報老母要佢換細單位

走係啱
至少等大家冷靜下先
你地而家搞到咁彊唔即時走既話
唔走既話肯定過幾日後又故態復萌
我建議過多一兩個禮拜睇下佢地態度再算
最終如果肯聽你講就再諗
始終都相處左咁耐

起碼佢都會後悔
但我覺得你都係出去住一排先
俾大家冷靜下都好

認同
我依家都係咁 減少接觸
但我覺得我遲早會好似樓主一樣

贊成 優先睇下有冇呵住
最近應該都多vacancy

秘密警察

發現便衣警察秘密!

真...你會發現之後其實幾爽

戶口有冇你名?有名報狗嘈鳩佢，等佢仲支持政府

笑左

真係正

你搵hall fd屈住蛇先喇

要跪既話咁我情願跳橋死撚左佢

小心呃錢

放心，佢會求你翻黎

趁冇收入，讀緊書，快啲約個社工申請特快上公屋同綜援!

錯都錯左
點到錯落就算冇絕對對錯盲目撐政府撐狗點都係錯
佢有心理解你既話自然跪翻你返去

真 挨多一年
你中生就少個負擔

係出面一排先 可能一個禮拜 可能一個月 睇下佢會有咩反應 樓主加油

有咩做？

單身都可以特快？

到你grad左份糧唔洗拎一大部份出黎俾家用，個陣就知個決定冇錯

學生俾人趕走係可以 有實例 認真

唔洗驚佢 遲早都叫你返屋企 或者可以挽消失嚇一嚇佢

報唔報仇就手足自己決定
但呢種感覺一定要記住, 可能仲會成為你做人動力

記住就得, 唔好太過火

藍絲父母以後唔洗理佢，禍害子孫後代！

痴撚線

send個whatsapp話大家冷靜下囉
始終未出身 邊有錢

有啲酒店依家150-2XX 一晚 (tst, cwb嗰啲依家劈價) 可以諗下，過多幾月睇下有冇fd想夾租
同埋搵社工直接打尖住公屋

[

扮死狗

絲打唔介意可以上黎孖鋪。

點止係少個負擔 簡直係儲蓄保險供完咁係開始有得收息
食息食到你終老 仲要時刻有個表面係仔實際係工人去侍奉你左右

當你出去做嘢發現辛苦一個月得到既人工有三分一會消失左
你就會發現你呢一年受既苦完全係值得既

好多謝大家想提供伙食/ 應急既錢
我暫時有能力養到自己Grad
錢唔係問題 我會考慮住多d
多謝大家既意見 我知道左好多暫住既地方
如果有需要幫手我會出聲

上面有d留言暗示我消費手足呢個名去呃食
我無咁既意思 我只係當刻覺得老母好荒謬 自己唔開心 又想知多d自己生存既方法先開po

巴打搵到地方住未？近排酒店好平，月租$5000樓下都有

沒辦法架啦，死都要死番去住，讀完書搵到工先搬啦，好多人屋企都係咁

我揾到個2000$以下

住酒店會唔會平過租樓

我知可能唔啱聽，但我覺得宜家經濟麻麻，其實可以忍住先，遲啲有經濟能力先搬出去，叫做宜家有個避風塘

完全明白，屋企人咁係好令人困擾，有咩需要幫手就出聲

其實真係賺咗
本來往後要養佢40年
每個月最少都3000啦
睇你老母咁款 應該唔只拎你3000
3000x12x40=14x萬
保守估計佢還價+通漲加家用 起碼200萬
仲要比錢佢睇病買生果 屋企額外洗費 又幾十萬
你幾乎慳咗層樓返黎

Btw 樓主唔用urgent case申請宿舍？
而家宿舍大把空房

有 等學校覆

加油樓主，有無朋友學校有宿?可以屈住蛇先。而且喺學校被狗上門咬機會細D，始終多D哨。

Follow 樓主+1，有咩需要出聲

忍多年

係囉
呢排應該好多人quit hall

巴打好勇 比我可能會忍埋佢
btw 可以搵北區好鄰舍 睇下幫唔幫到手 一間一路都有支援手足既"邪教"來
我都比佢幫左好多

Year 4 住hall la

咁都比人趕到，不如死左佢

過幾年之後記得唔好心軟，記住佢今日點對你
呢啲老母唔要都罷

岩啊 可能而家辛苦d 但計落條數以後有賺

趕得你出門口 值頭唔當你係佢親人啦
咁仲有咩好講啫

gchi 巴打！
留意出黎租屋住要預返一筆大小小既數，2個月按金＋1個月租金，水電煤上網都係錢但唔算好貴，我兩個人住電費每期交＄1000到夏天果時，其他季再低d。另外要比半個月租金既佣。

去搵學校同學屈蛇啦
最多咪俾錢佢
況且抵過出面好多
一邊屈蛇一邊搵份工頂住先

租工廈 美滿人生

去五金舖買撬門工具殺咗你老母
做唔到嘅搵殺手幫手

体息到咩？

任何手足俾藍屍屋企人趕出街，唔該即刻狠下殺手，扭斷頸再嚟個被自殺

搵日衝入去殺咗佢掟落樓OK?
你一定要親自報呢個仇

屈蛇先

冇俾惠母養 我而家經社署住緊寄宿家庭 期待2年內上到單人公屋

記得報仇
殺

呢條假腸黎嫁傻仔

贈佢一句
有咩事搵民建聯啦
要搵仔呀搵popo 啦
老時你還有黨呀~

唔使養佢咪仲好

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

咁都有得睇評分同comment嘅
男人老狗應該無事

今日完左自己住既Day 2
I am still alive

聲明: 無係度拎任何家長資源

但呢度wifi都幾廢

yr4就唔撚驚喇

無打算自殺 thanks

想搵社工拎意見
有無人係?

推呀

tg

G持

去到凌晨1點咋 如果我半夜2 3點想自殺點算

有無業主會平租比手足

唔好亂信人講哂自己嘅嘢

btw $2000留下唔係獨立地方?
要小心自己財物呀！

我明白 我會保護自己
唔想講太多居住環境
多mon post狗